# Модуль-обработчик множественных свойств для 1С Битрикс

### Задача
Необходимо реализовать визуальный конструктор контента на сайте заказчика.
Пример на картинке screen.png

### Анализ

Для реализации повторяющихся наборов значений возьмём компонент

https://marketplace.1c-bitrix.ru/solutions/simai.complexprop/#tab-install-link

Данное решение позволяет группировать свойства инфоблоков и заполнять их не единожды. 
Но, к сожалению, это решение не поддерживает загрузку более одного файла, то есть реализация множественных фото-галерей невозможна.

Для вывода галереи товаров установим компонент 

https://marketplace.1c-bitrix.ru/solutions/fgsoft.propmedia/

Теперь с помощью стандартного функционала Битрикса Медиабиблиотека можно загружать множество файлов и выбирать такую библиотеку в свойствах инфоблока.

Остаётся вопрос вывода всех этих значений. 
У нас есть несколько типов данных
- Файл (единственная картинка в блоке).
- Строка - заголовок, текст, т.п.
- Справочник (HL блок) для вывода данных типа ключ-значение, где ключ может быть строкой какого угодно вида
- Медиабиблиотека, хранящая файлы.   

### Решение
Файл в Битриксе (при доступе через свойство инфоблока) хранится в виде ID. 
Чтобы получить ссылку на файл, надо использовать метод 

```php
CFile::GetPath();
```

Строка, в зависимости от того, как работал контент-менеджер, может быть доступа как через
```php
$arResult['PROPERTIES']['PROP_NAME']['VALUE'];
```
так и через (чтобы сохранялось HTML-форматирование)
```php
$arResult['PROPERTIES']['PROP_NAME']['~VALUE']['TEXT'];
``` 

Highload-блоки вообще доступны через получение инстанса класса и использование метода getList()

Медиабиблиотека состоит из системы классов, среди которых "альбом" и "элементы".
Чтобы вывести все файлы из определенной библиотеки, нужно знать ID альбома и запросить все файлы оттуда. 


**Все эти нюансы наталкивают на мысль, что реализовывать это в template.php или result_modifier - чрезвычайно мусорно. 
К тому же придётся дублировать это на все возможные шаблоны, что приводёт к мусору в коде и к тому, что такой код станет тяжело поддерживать.**


**Напрашивается вывод - собрать универсальный класс для работы с такими данными, реализовать на его основе модуль и использовать в любом месте кода**

**Полученное решение легко расширять и кастомизировать. Плюсом является то, что все данные представлены в окончательном формате, которые можно использовать в любом месте без доп.обработок.
Это удобно, например, при использовании шаблонизаторов Twig или Smarty.**


#### смотри решение в папке module/lib/multiprop.php 


